<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Seminar Training &#8211; Pelatihan Walet</title>
	<atom:link href="/category/seminar-training/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 04:27:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/02/cropped-icon-training-walet-1-32x32.png</url>
	<title>Seminar Training &#8211; Pelatihan Walet</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Markaswalet Menggelar Seminar dan Pelatihan Budidaya Sarang Burung Walet di Kota Balikpapan (Online)</title>
		<link>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-balikpapan-online.html</link>
					<comments>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-balikpapan-online.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[raulilma]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 06:02:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Balikpapan]]></category>
		<category><![CDATA[Online Training]]></category>
		<category><![CDATA[Seminar Training]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=702</guid>

					<description><![CDATA[Pada akhir Maret 2020, Indonesia diserang oleh pandemi Covid-19 dan daerah Kalimantan Timur, termasuk Kota Balikpapan, mulai bersiap menghadapinya. Meskipun tim Markaswalet telah merencanakan kegiatan pelatihan di wilayah tersebut, namun akibat kondisi yang tidak memungkinkan, pelatihan tersebut terpaksa dilakukan secara online. Tim Markaswalet tetap optimis dapat mengadakan kegiatan pelatihan secara offline di wilayah tersebut pada &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-balikpapan-online.html"> <span class="screen-reader-text">Markaswalet Menggelar Seminar dan Pelatihan Budidaya Sarang Burung Walet di Kota Balikpapan (Online)</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="702" class="elementor elementor-702">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-743e694d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="743e694d" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f6103ca" data-id="6f6103ca" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-55dbeb3d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="55dbeb3d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.11.2 - 22-02-2023 */
.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}</style>				<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Pada akhir Maret 2020, Indonesia diserang oleh pandemi Covid-19 dan daerah Kalimantan Timur, termasuk Kota Balikpapan, mulai bersiap menghadapinya. Meskipun tim Markaswalet telah merencanakan kegiatan pelatihan di wilayah tersebut, namun akibat kondisi yang tidak memungkinkan, pelatihan tersebut terpaksa dilakukan secara online. Tim Markaswalet tetap optimis dapat mengadakan kegiatan pelatihan secara offline di wilayah tersebut pada tahun berikutnya.</p>
<p>Kalimantan Timur memiliki kekayaan alam berupa hasil sarang burung walet yang melimpah. Daerah ini menjadi pusat pengepul sarang burung walet di Indonesia. Kualitas sarang burung walet di daerah Kalimantan Timur cenderung rata dan bervariasi. Gedung walet di daerah perkotaan biasanya berukuran lebih besar namun lebih tipis dibandingkan dengan daerah lain.</p>
<p>Kegiatan pelatihan online yang diadakan oleh tim Markaswalet hanya fokus pada proses budidaya walet dan pengembangan Gedung walet. Para peserta mengumpulkan denah Gedung walet masing-masing untuk dapat dilakukan bedah denah tata ruang dan tata suara selama kegiatan seminar online. Istilah-istilah seperti void, lubang antar ruangan, lubang antar lantai, sekat gantung, sekat gergaji, sekat Tarik, dan roofing area dalam perwaletan juga dibahas. Kestabilan suhu dan kelembaban pada Gedung walet menjadi faktor penting untuk menghasilkan sarang burung walet yang optimal.</p>
<p>Ada beberapa metode yang dapat dilakukan untuk menjaga kestabilan suhu dan kelembaban di Gedung walet. Salah satunya adalah melapisi bagian luar Gedung dengan acian atau a plus yang terstandar dan menggunakan sterofoam pada bagian dalam Gedung untuk menjaga agar tidak terpapar sinar matahari berlebihan. Selain itu, pemasangan jaring-jaring hitam pada posisi luar Gedung juga dapat membantu memperkecil rambatan sinar matahari. Baskom air yang diberikan pada setiap meter persegi dan bata merah yang ditempatkan di dalam baskom juga dapat membantu menjaga kelembaban di dalam Gedung walet.</p>
<p>Selama kegiatan pelatihan, para peserta merasa kewalahan dengan suhu dan kelembaban yang tidak terjaga pada Gedung walet mereka. Rata-rata Gedung walet peserta pelatihan memiliki skema los atau tidak memiliki sekat khusus, sehingga ruangan inap atau nesting room pada Gedung walet dipenuhi oleh cahaya yang banyak. Hal ini seharusnya dihindari karena burung walet sangat nyaman tinggal di lingkungan yang gelap. Oleh karena itu, penting untuk menjaga kestabilan suhu dan kelembaban serta menerapkan skema yang tepat pada Gedung walet agar dapat menghasilkan sarang burung walet yang berkualitas.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
							</div>
		</section>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-balikpapan-online.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Markaswalet Menggelar Seminar dan Pelatihan Budidaya Sarang Burung Walet di Kota Mataram</title>
		<link>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-mataram.html</link>
					<comments>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-mataram.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[raulilma]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:57:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mataram]]></category>
		<category><![CDATA[Offline Training]]></category>
		<category><![CDATA[Seminar Training]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=697</guid>

					<description><![CDATA[Mataram adalah ibu kota provinsi Nusa Tenggara Barat yang terletak di bagian barat Pulau Lombok yang terkenal dengan destinasi wisatanya yang eksotis. Namun, kondisi ekosistem dan alam NTB juga mendukung proses budidaya sarang burung walet. Sumber air yang melimpah serta banyaknya hutan dan kebun menyediakan lingkungan yang ideal bagi burung walet untuk mencari makan. Dompu, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-mataram.html"> <span class="screen-reader-text">Markaswalet Menggelar Seminar dan Pelatihan Budidaya Sarang Burung Walet di Kota Mataram</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="697" class="elementor elementor-697">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-743e694d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="743e694d" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f6103ca" data-id="6f6103ca" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-55dbeb3d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="55dbeb3d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><!-- wp:paragraph --></p><p>Mataram adalah ibu kota provinsi Nusa Tenggara Barat yang terletak di bagian barat Pulau Lombok yang terkenal dengan destinasi wisatanya yang eksotis. Namun, kondisi ekosistem dan alam NTB juga mendukung proses budidaya sarang burung walet. Sumber air yang melimpah serta banyaknya hutan dan kebun menyediakan lingkungan yang ideal bagi burung walet untuk mencari makan. Dompu, Bima, Lombok Timur, Lombok Barat, dan Lombok Tengah adalah beberapa lokasi yang menjadi sentra budidaya burung walet di provinsi ini sehingga menjadi daerah favorit para petani burung walet untuk membangun rumah waletnya.</p><p>Dengan demikian, destinasi selanjutnya yang dipilih tim Markaswalet adalah wilayah NTB. Dengan potensi pengembangan yang sangat besar dan industri wisata yang berkembang pesat, sarang burung walet yang bersih dapat dipasarkan langsung kepada wisatawan yang berkunjung ke pulau cantik ini. Acara ini akan berlangsung selama dua hari, pada hari Sabtu dan Minggu, tanggal 7 dan 8 Maret 2020, di Favehotel Mataram. Selain teknik beternak burung walet, Markaswalet juga akan memberikan pelatihan khusus tentang pengolahan dan pembersihan sarang burung walet agar para petani burung walet memperoleh keterampilan yang diperlukan untuk profesinya.</p><p>Kegiatan di Mataram pada Sabtu ini meliputi dasar-dasar beternak burung walet, antara lain struktur rumah walet, material yang digunakan dalam konstruksinya, terminologi yang digunakan dalam penataan ruangan, dan suara-suara yang dibutuhkan untuk memikat burung walet. Peserta juga akan belajar tentang teknik khusus memasang rumah walet. Di penghujung hari, setiap peserta akan mendapat kesempatan untuk menjelaskan kesulitan apa saja yang mereka temui di rumah walet mereka. Misalnya, beberapa petani mungkin mengalami masalah dengan distribusi sarang burung walet yang tidak merata di berbagai lantai rumah mereka, yang seringkali disebabkan oleh struktur suara yang tidak jelas.</p><p>Di hari kedua, setiap peserta akan mendapatkan kesempatan untuk praktik membersihkan dan mengolah sarang burung walet dalam sebuah workshop. Setiap peserta akan diberikan sarang burung walet yang kotor dengan bulunya dan diajarkan cara membersihkannya dengan benar. Menurut peraturan, sarang burung walet yang tidak bersih tidak dapat diekspor karena mengandung nitrit yang tinggi, yang harus di bawah 30 ppm untuk diekspor. Proses pembersihan sarang burung walet harus dilakukan dengan hati-hati dan higienis. Alat-alat penting termasuk pinset, tisu, lembaran plastik, semangkuk air, kaca pembesar, lampu, dan meja. Alat khusus seperti cetakan sarang burung walet juga diperlukan, antara lain mangkok, piring, dan cetakan miring. Selain itu, ruangan untuk membuat sarang burung walet harus memiliki AC dan dehumidifier untuk menghilangkan kelembapan berlebih.</p><p>Selama acara di Lombok atau Mataram, tim Markaswalet juga berkesempatan untuk melakukan survei lapangan di dekat pantai Tanjung Luar di Lombok Timur. Kawasan ini merupakan rumah bagi banyak burung walet, terbukti dari lima rumah burung walet yang sudah berpuluh-puluh tahun menghasilkan sarang burung walet yang melimpah. Dari segi kualitas, Lombok menghasilkan sarang burung walet dengan warna nasi putih, nasi merah, krem, merah, dan kuning.</p><p><!-- /wp:paragraph --></p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
							</div>
		</section>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/markaswalet-menggelar-seminar-dan-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-mataram.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Markaswalet Menggelar Seminar dan Pelatihan Budidaya Sarang Burung Walet di Kota Makassar</title>
		<link>/markaswalet-menggelar-seminar-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-makassar.html</link>
					<comments>/markaswalet-menggelar-seminar-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-makassar.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[raulilma]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Feb 2023 03:12:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Makassar]]></category>
		<category><![CDATA[Offline Training]]></category>
		<category><![CDATA[Seminar Training]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="1" class="elementor elementor-1">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-743e694d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="743e694d" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f6103ca" data-id="6f6103ca" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-55dbeb3d elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="55dbeb3d" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<!-- wp:paragraph -->
<p>Markaswalet baru-baru ini mengadakan program pelatihan budidaya burung walet di Makassar, Sulawesi pada Februari 2020. Inisiatif ini diselenggarakan bersama oleh Markaswalet dan asosiasi terkemuka di Sulawesi, Markas Vitron Indonesia. Acara tersebut dihadiri mayoritas petani burung walet dari Sulawesi Selatan, antara lain dari Sinjai, Bulukumba, Wajo, Sengkang, Pare-pare, dan Siwa. Pesertanya pun beragam, mulai dari yang sudah lama menggeluti bisnis hingga pendatang baru. Materi pelatihan dirancang agar mudah dipahami oleh semua peserta, terlepas dari tingkat pengalaman mereka dalam beternak burung walet.</p>
<p>Program pelatihan berlangsung selama dua hari pada tanggal 1 dan 2 Februari 2020 di Hotel Amaris Makassar yang terletak di pusat kota. Tujuan dari program ini adalah untuk memberikan pemahaman yang komprehensif kepada petani burung walet tentang budidaya burung walet. Banyak petani burung walet yang tidak mengetahui seluk-beluk budidaya burung walet, yang dapat menyebabkan pengambilan keputusan yang buruk saat membangun rumah burung walet. Akibatnya, hanya 30% rumah walet di Sulawesi yang berhasil, sisanya masih dalam tahap perkembangan populasi.</p>
<p>Sulawesi memiliki karakter yang unik, dengan rumah walet tersebar di setiap wilayah, mulai dari selatan, utara, tengah, barat, hingga tenggara. Sengkang dan Wajo yang terletak di wilayah Sulawesi Selatan memiliki sejarah budidaya burung walet terpanjang di pulau ini. Namun, mayoritas sarang burung walet berkualitas tinggi ditemukan di Sulawesi Tengah (Kota Palu dan Kabupaten Poso) dan Sulawesi Barat (Kabupaten Mamuju), ditandai dengan sarang berwarna putih seperti kapas dan sarang ringan berbulu.</p>
<p>Pemetaan lokasi rumah burung walet di setiap daerah memudahkan pemerintah dalam melakukan sensus rumah burung walet, yang pada gilirannya memberikan edukasi kepada petani burung walet untuk mengembangkan budidaya burung walet sesuai dengan update akademik. Saat ini terlihat kesenjangan antara petani burung walet dengan pemerintah, karena kedua belah pihak merasa tidak saling membutuhkan. Oleh karena itu, Markaswalet berharap dengan adanya pelatihan dan seminar budidaya burung walet, seluruh elemen dapat bersinergi untuk memajukan budidaya burung walet di Indonesia.</p>
<p>Sebagian besar peserta di Makassar menceritakan bahwa perkembangan peternakan walet di rumah mereka lambat. Ada yang membangun rumah walet berukuran besar, seperti tingkat 6 x 12 x 7, sementara yang lain membangun rumah walet yang lebih kecil, seperti tingkat 4 x 8 x 2. Masalah umum yang dihadapi oleh para petani burung walet adalah penataan ruangan yang buruk dan tingkat kebisingan di rumah burung walet mereka. Melihat foto-foto rumah walet yang dibagikan oleh para peserta, terlihat bahwa banyak dari mereka yang membangun rumah walet tanpa perencanaan yang jelas, seperti rencana tata ruang, rencana kebisingan, dan rencana anggaran.</p>
<p>Salah satu peserta memiliki panen yang cukup sukses, tetapi pertumbuhannya mandek selama tiga tahun terakhir. Sebaliknya, banyak petani burung walet di Sinjai yang berhasil meningkatkan hasil panennya secara signifikan. Kemungkinan penyebab stagnasi pertumbuhan peserta adalah sistem pemanenan yang tidak tepat, yang cenderung mendukung pemanenan paksa, menyebabkan ketidaknyamanan pada burung walet muda, menyebabkan mereka melarikan diri dari rumah walet. Markaswalet berencana untuk membahas semua teknik budidaya burung walet ini secara komprehensif di situs webnya.</p>
<!-- /wp:paragraph -->						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
							</div>
		</section>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/markaswalet-menggelar-seminar-pelatihan-budidaya-sarang-burung-walet-di-kota-makassar.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
